究竟啲library點寫出黎

自學左一排programming,
淨係識用library,
但完全唔知人地點寫啲library出黎, source code又睇唔明,
實際係點寫出黎, request係點寫出黎, ....
利申: 學programming純粹興趣, 無諗過入行

我反而覺得點解啲library點解出極都咁難睇得明，要特登去學，完全唔user friendly

仲有個啲protocol係點寫出黎,
例如: tcp, udp, arp, stmp, ftp, http, pop3

protocol唔係寫出嚟架
protocol係一樣大家定好咗同會遵守嘅data transferring standard嚟

我知,
我想問的係, 咁啲header係點放落去packet

係唔係就咁
{header:xxxxxxxxxx, payload:xxxxxxxxx}

現職垃圾p仔試下答下你，好多時底層人地寫好左既野，對於做developer黎講，只要唔出事，基本上都唔會點理，識用library, 識睇doc就Ok。

呢d, 你要了解左底層個protocol係做緊咩先寫到，我自問都無睇過佢搞咩，但我用過黎build application。

至於你話header點落package, 以我顯淺既理解就係跟返個protocol, 跟返幾多個bytes放返d data去個byte array send出去。

有錯麻煩指正

shorten common and reusable of methods or functions

公司唔會要求唔用library咩?

其實唔難

唔會
唔通由socket/cgi寫起咩
太low level
但係如果你接觸embedded system/microcontroller就有機會要自己寫底層network嘢(CANbus)，原理係相近，不過無咁多layer同format/encapsulation處理唔同
你想知可以查下c language cgi socket呢啲keyword
windows可以用winsock, OS api嚟

例如？

洗鬼理咩
所謂programmer都係user來
識google keyword & 上網抄就夠啦

邊間公司咁癲唔用lib全部自己寫

一開始睇唔明library既source code其實好正常
因為呢類library經歷過唔少次既performance improvement同security enhancement 變左一堆正常人好難理解到既野

你要睇返當中business logic點解要咁行 先會諗得通人地寫乜

以你而家個level應該係要學點樣理解同用人地寫出黎既野
將佢地提供到既野用係自己想做既事物上

一係就有版權因素
如果唔係應該得啲痴線佬會revamp過個lib

讀書嗰陣想你學嘢就梗係叫你自己揼一個出嚟

痴撚線公司

初期唔明好正常 通常做做下就有需要望下入面寫咩（搵bug又好 doc冇寫清楚又好 upgrade又好）
不過都好睇係咩library
太low level 好難睇

大部份都會係用返JavaScript 寫 不過佢幫你abstract 左好多low level api call

有部分library 可能用c++ 寫再expose 返JavaScript interface 俾你call 好似 phantomjs, oracledb client

樓上個個講到咁撚易

Library係前人種樹後人食果既concept，簡單到例如一開始電得加減乘除，你想寫個function出黎計sqrt()，已經係一個function，愈來愈多function就join左個lib出黎，咁你會唔會話，公司唔比用lib，我由sqrt開始寫起呀?

Window用IO completion port
Linux用epoll
FreeBSD用KQueue

施主，學海無涯，回頭是岸
除非係想解決C10k problem

事旦啦
你都唔會問你寫緊既lang,係點寫出黎啦
識用咪得

正路會叫你睇license
apache 果d 全部唔用得

複雜既世界就有複雜既code, 無得走雞
基本如一個calendar, time既library, 當你理解左timezone, daylight saving, 世界各國既時間規則等等係咩回事，你會叫一聲CLS

仲有例如web framework係必然有一定複雜性，而且只會越來越複雜

本身main library 條友應該係用家先
用得多就發現有一堆固定寫法可以寫做一個個function 俾人用
然後有其他人見到個library 有d 料又加入一齊improve debug 變成大library 俾人廣泛咁用
所以一開始唔係你諗咁難寫，只係隨時間越耐個library 越黎越多野就變到好難由0 開始跟

題外話， 如果你係github 上面有自己main 既library 而且多星星係一項好有價值寫上cv 既野

講到最後都係睇你care既abstraction level去到邊到

所以學既方向從來應該係 problem-solving oriented，而唔係走去學個library

If you are not ashamed of your first release, perhaps you launch your product too late，識agile既人會明

其實stackoverflow有答問題都係可以要黎寫CV

(假設你講緊啲open source library大作) 其實每個library或者framework背後都只係解決一個起兩個止嘅問題，而往往呢啲問題背後嘅解決方法，都係有好多理論同實驗支援，正因為係咁，用嗰個就爽，寫嗰個就要好小心，如果你熟行程嘅話，一個application developer同一個API developer完全係兩個層次

當然，都唔係個個library寫得好嘅，就算同一個framework，唔同extension嘅質素都可以差好遠，例如spring core寫得幾好，但spring jdbc啲anti-pattern真係多到屌出聲

有啲library係特登大包圍嘅，例如apache common-lang呢類，或者時下最流行啲linear algebra嘅library，一個library一次過提供大量唔同功能，咁呢個我地就要有另一種睇法

socket嘅嘢其實只係一個infinite byte stream，header都只係一堆byte，咪就咁放落去我以前都有份assignment係base on UDP砌返個RDT (TCP equivalent)嘅protocol出嚟

wrap header呢啲都係OS幫你做咗，如果你堅係有興趣知多啲，可以睇下linux kernel啲code，搵啲大學教OS或Networking嘅功課做下

諗黎做咩。

點解啲人咁無私去main去update
定係其實有developer會科水入去

Open Source 精神

無利都有名

好多open source大公司都會課
因為冇人想自己曬時間由底層整個得自己識得用既API出黎
交比其他人用出起事上黎又好撚麻煩
索性大家夾錢外判比d專門既term 再大家一齊用
起碼出事知道要搵邊個整

識用得啦

想做揸fit人

啲高手會話垃圾programmer先會咁講

小弟個manager 係會認真理解人地背後個implementation先會再去用人地個api

咁又唔係真係咁難，稍微玩過下real-time 只係個喺websocket/long polling/short polling嘅wrapper+啲handler

我開始玩real time messaging, socket未普及，所以自己寫過short polling, long polling等，再自己寫websocket，

只要了解下就知究竟發生緊咩事。睇下後面個system點design好多時候就會有足夠理解，除非你要contribute，如果唔係根本唔洗睇太多library裡面嘅code。去到真係可能有bug，又可能冇clear documentation再睇code都未遲

咩點寫 咪又係好似你咁睇api寫囉

一層隔一層咁姐，就算assembly language都係有api

你想深究到底就要由點創一隻language同os開始學，或者由最基本processing unit學起，你先會明

咁係幾負責任嘅

羅馬不是一日建成

Network #006 - Http, Non-Blocking Socket (廣東話, Cantonese) [簡單黎講 C++]

Socket Network Programming [簡單黎講 C++]

其實一般嚟講唔洗明

你係廚師，你負責煮餸，你唔洗明點樣養牛同種米

學下無壞，不過只有少數人會走到好深，到嗰時你已經轉左職做農夫

好似jQuery咁，今時今日socket io已經冇咩用

唔係寫kernel既都係user

我見樓主淨係寫web,俾個nodejs連接low level既library writer你睇下

其實好多library既底層都係用C/C++寫成, 再compile成library, 係一堆class/function既集合, 佢會連接到其他唔同既C/C++ library, 包括系統本身既kernel, e.g. storage, network service

點樣連接, 點樣傳送呢D資料, 就有一定既protocol,定時有人開會去傾大家要跟咩standard, 然後就會有community去跟新既protocol修改d library, 同時有d廠都會唔跟標準去做, e.g. MS以前好興自己玩一套佢自家既standard, 近幾年唔知係咪做得open source野多d野就跟返標準做

當你寫好呢埋C/C++ 既source後, 就會compile成library再用language本身既底層接口去引返入去用, 呢樣野叫extension, 而d language本身其實都係用C/C++寫成, 再port做一個high level language 俾你用

但係你如果識多得啲養牛種米嘅知識
就會有助你了解唔同品種牛肉同米嘅特質
同埋知道咩季節邊度嘅食材會靚成本會平
適合用嚟配搭唔同嘅菜餚
帶出食材最優嘅煮法同食法
俾到最好嘅客人
同時你工夫又易做成本又低

唔識嘅話就可能會一手好牌都玩到攬炒

唔想俾錢買版權費就真

用部份open source野個licese又會要求你開返果part既source code, 其實你唔同GNU用返apache果堆library都已經ok了

原生C++有math library既

不過咁計, math operation library係直接去cpu 指令集, 有專門logic gate去做運算, 你到最後都一定會call到x64個library

所以"唔俾用library"呢句係一個偽命題來, 只係你唔可以用邊套library要自己寫

你唔好講你威到寫machine code自己有一套cpu指令集, 你咁威水應該入左intel/amd/nvidia既晶片公司

因為堆developer自己有需要用到果個function, 上手寫套library既人又要求下手你用就一定要俾全世界睇返你改左咩

當然係有專職團體做呢d工作, e.g. linux kernel, android, tensorflow, xnu kernel, open bsd, 全部都係大公司俾錢去develop, 當係自己既產品一部份

細project就通常獨立donation啦

有啲大project就係公司open source啦，一般嚟講都唔會係公司core業務嘅code。咁open source咗之後，可以唔洗比錢有人幫你寫，其實幾抵玩。另一類就係open source之後會對你喺行業競爭上有優勢嘅，例如Google就係用kubernetes去喺cloud platform上，嘗試令到GCP有優勢

另一啲大project就係有啲基金喺後面支持，例如Linux Foundation Apache Software Foundation之類，而依啲基金點運作？一般嚟講都係有一堆外面嘅contributors，再加一啲foundation裡面嘅maintainer，而因為佢哋嘅software/library一般嚟講都係好大，好多大公司都會用，個library maintain得好對於嗰堆公司都有著數，所以大公司都會sponsor/成為member。

例如Apache software foundation嘅platinum sponsor就有Facebook AWS Microsoft Tencent Verizon Google等

Linux foundation就行membership，咁要喺啲project上面有話語權就基本上要成為member，都係吸錢嘅其中一個方法